男人的浪漫（18）Nokia Connecting People

經典機皇

Nokia 8110

Nokia 3310

旗艦機

Nokia 8 Sirocco

Nokia 8

中階機皇

Nokia 7 Plus

中階機

Nokia 6.1 plus (X6)

Nokia 6.1/ Nokia 6 2018

低階機

Nokia 5.1 plus (X5)

Nokia 5.1

Nokia 3.1

第三世界機

Nokia 2.1

Nokia 1

Nokia出唔切android Pie就唔好下巴輕輕咁撻個月份出嚟啦
利申：8仔

準備買x7

留名等9仔

8仔pie beta有冇伏？

大陸版x7係咪真係收唔倒lte B7？用緊csl諗緊係咪買x7

上個post有人話冇B7

暫時無

感覺上係pie 樣ge 8.0

#1 個list 係唔係冇更新?

點解唔係眼鏡蛇開新po?

Nokia 9 delay會唔會轉855?
如果2月出但845,點夠其它旗艦機打

去咗冬眠

電訊數碼已經有8.1賣
實物比想像中厚

聽講8.1會出6g版
但唔知香港有無

7plus更新咗啲咩？

早買早享受，遲買多2GB

6.1 plus 用家表示升左pie 之後個wifi食屎食到宜家都未fix到

應該855， 不過未必二月有。
可能下半年

我都唔爭在等多陣

8仔升咗8都係要用3大天王鍵，冇得用gesture去取代3大天王
其他機係咪都係咁

訂咗唔理了

邊度講？

我諗應該都差唔大嘅

up咗 ram食少咁多 以前得1gb 用
真係有面部解鎖
介面好似順咗
bug未見

最怕等完都無2GB

老豆部nokia 6 插耳機睇youtube 突然唔知點解只得一邊有聲
但插其他device又正常運作 唔通係bug嚟？an 8.1

樓主係唔係前寶藥黨嘅巴打

8.1 有可換式3500 mAh電池??

仆街岩岩訂左

有無人用 gcam? 邊個版本啱用？

買左部俾老豆用

如果我買都可能揀呢隻色

呢隻色幾靚

睇埋藍色實物再決定邊隻色

如果香港出6G版係咪賣4K?

其實我無做過咩功課
食食下飯老豆話想換手機 用嚟粗用 影下相咁
就去出左出機 原來有第二隻色揀

有得換電 抵得過

邊度寫

睇下幫唔幫到你

一陣出藍色

唔該

好似銀色銅邊靚d
想問你邊度買有咩送？

sunmobile
SD卡 mon貼 透明套

fake/wrong news la

想問下7+尋晚更新左之後，出現左上面既時間跟下面條google seach bar,點樣消除呢兩樣？

轉launcher

好似話係冇得熄
我直接換第二版做home screen

黎緊換部Sony 電視
但唔係行Chromecast 對唔到部8.1
伏左

呢部7.1黎
港版行版好似得呢隻銀色,無藍色

但都係消除唔到下面seach bar, 最後都係轉用nova算

睇 hkepc啲人講，應該係 fake news ,sor大家

會唔會有bug 唔想煩
btw 邊道買玻璃貼膠套

Miracast?

yes

Taobao

唔work?

尋日百記試過唔得
但我個n記fd 話8.1仲未block Miracast

同一個wifi network?

想問問大陸版x5用嚟做後續機有冇問題？見$800唔太貴，多數用嚟放喺車聽吓歌，google map搵路用

7 plus 想root機，有冇link敎？

root完後可唔可以install 返nokia provide嘅Android one rom?

就算港行出8.1 價錢都係貴， 把心一橫過台灣買算

當送張機票

我想買個部係6GB 版本

用埋 Google camera 重好

我好討厭gcam

唔錯 幾勁

其實我之前都出過盲測玩過
gcam並唔係想像中咁勁，Nokia camera亦唔係講到嘅咁不堪

pro mode 唔錯 當要影特別場景 同色域

nokia 8.1 港行
有LTE BAND1,3,5,7,8,20,28,38,40,41
nokia x7冇BAND 7
自己睇路

7+上左pie最難頂係上下門神冇得DEL

好撚晒位

btw粒電仲有冇以前咁襟用？啱啱升左pie

會唔會間中連唔到wifi?
我公司用5g, 番到自己屋企或者去人屋企用2g wifi會連唔到 要reboot 但調轉就冇事

想戴假髮嘅巴打

會

bug乜春
呢個係人哋google official嘅新功能， 咁身為android one嘅我哋梗係有埋google官方嘅功能啦。Pixel 都係咁樣樣

有呀！
直頭係每日一reboot 呢個真係bug嚟

x3
公司個wifi成日用唔到
但係響屋企同埋出面街個啲M記吉野家同CSL wifi反而無事

更新完大半個鐘連登冇左我7%
開省電先有之前咁襟

啱啱更新完係咁㗎啦，等幾日佢會慢慢調節返

好彩 以為自己問題
大家一齊中招

不過pie既ux真係好過8既...

same

唔止我哋 外國都一樣有人中招

an9想問下係咪冇左分割畫面 姐係上下2個唔同apps嗰隻

我呢個耐不耐先入來踩兩腳的人士
知gcam啲嘢

屌冇野 而家要用變左咁撚煩

pie除左個版面轉左
打則部機右下角俾你揀轉唔轉lanscape
分割畫面有得set 3個size之外
實質上有乜分別
正方形 multitask app個制
揀d apps個版面又變返舊LG左右掃....

希望更新可以改
呢個設計唔好

唔想要bar

係

俾唔俾次機會MS?今次MS好有誠意

等Nokia出機

你唔用pill gesture navigation?

有無巴打會買3.1 plus黎做副機 ?

平常 pro cam 叫 ok
但Night sight 完全超晒班喎

呢個價位已經可以買6.1

蛇巴歸位

pro cam唔係差，有得手動焦距，ISO，其實唔差
但Gcam除咗night sight好撚屈機之外，佢可以玩埋photosphere，用VR 睇返啲相

都係睇你影咩多

利申：Nokia 8同Pixel 3都有

gcam AR playground

我用gcam同pro cam比較時佢未出night sight，所以未知有幾屈啦
之前用gcam就見到好多位都修正得太多，搞到張相同實際環境爭好遠，望落係鮮艷嘅，但好撚假
pro cam就少啲呢類修正，影出嚟比較似實際環境，但就唔一定討好所有人

A:

B:

C:

望落去B好過C?

好憎主頁底個Google bar
明明以前係自己擺最頂唔想要可以del走
依家固定咗喺底

個時鐘變左好7，又唔俾我del佢

我見有人可以set另一頁做主頁?

唔明點解個個都咁憎
我覺得幾好用，幾方便
以前冇嗰陣都專登裝個有Google search bar同at the glance (上面個日期同溫度) 嘅launcher用

幾時fix好pie個wifi issue
日日返工要restart先用得返wifi

個home screen邊度有鐘

以前我set左個大字既時鐘
依家變左日期+溫度

日期+溫度入面仲要係殘體字

tg xda group 人哋send出嚟:
Gcam for best image quality:

Most stable gcam:

Gcam as a daily driver (old version):

我用過，真係唔錯

我都慣咗用Google search bar，不過係放喺上面，唔知將來慣唔慣去咗下面

就係慣咗擺上面
唔慣下面有野

轉launcher 囉, 冇人逼你用佢個launcher 麻
pixel 由8.1 開始已經係咁, 我都用到慣晒
頂唔順咪轉nova, m$ launcher

想問 nokia 機 home screen 三粒掣有冇得改

即係◀️🔘🔲

想加個capture screen掣

本身用開nova都唔係好慣 不過轉咗新機冇用到，依家用番原生用落咗好似又冇咩野

巴打，我買咗8.1， 試咗計連LG TV 係冇問題
btw, androidone係幾正

今次MS真係好有誠意，可以double tap to sleep

the club有優惠

個優惠好似唔多吸引咁喎

話說家母係用緊Nokia 6.1
我而家又唔係香港

佢話:手機更新後開機好慢
開關掣又要長襟左至開到機

請問各位巴打知唔知發生咩事？

The Club價格可升可跌，之前7.1 plus有往績

可以賭吓將來價格下調，低位先入

佢個價而家平過細鋪

細鋪應該未正式開始減掛

不過問題係the club可能冇張sd卡送
睇黎有fd喺數記出就最抵

暫時係Smartone領先

細鋪而家3180

老母部機一升咗即刻幫佢裝nova
成日唔小心touch倒個google bar
擺喺呢個位真係on99

The club $15xx 6.1
一嘢加到$17xx

係囉，我怕上大陸又起咁search天氣同日曆，到時又發熱又倒水電

仆你個街，7 plus一打電話就ends call
reboot都搞唔掂，點算

wifi成日自動斷，之前都唔係咁，andriod pie

試下改sim card setting

降番落8 就得

用 *#*#4636#*#* fix咗啦

懷疑8仔pie beta 唔識停idle 咗ge background app

用電好快，因為deep sleep duration唔夠長
之前8.1 beta都係咁

7plus 更新左之後，好似食電左。。。

啱啱喺cmhk 入咗8.1
同數記一樣2988

想換機,諗緊7 plus好定6.1 plus好. 唔係太想咁大部,但鍾意7 plus電量可以用好耐.平時唔打機

一樣

8.1啦，同7plus差唔多價，貴兩，三舊
粒h upgrade左，影相有防震，電差唔多
係m額姐

有冇試過reset?
咁大嘅更新其實re吓可能好啲

睇hkprice價錢都差幾多

哦，啲細鋪 咁7plus好過6.1 plus

cmhk 有咩送

一早喺CMHK訂左
都重未通知我攞貨

8.1係咪4+4G, 雙vowifi?!

今日上華蛋搵到間有賣Nokia 機全覆蓋全痴既玻璃貼

Nokia 8.1係咪可以hide notch
接受唔到m額

7plus升咗pie之後
用whatsapp果陣，輸入法收曬皮

意思係重新開機？

有呀 ， 但啲電 都係跌得快左 ，

有冇方法轉返前一個version...

Agger
長開省電mode中

原來已經支援YouTube HDR

我意思係重置部機
以往android機有大更新都可能需要做一次，視乎個問題出現次數嚴唔嚴重

7.1 呢 on9

屌 而家gmail 唔識自動check 有冇新email, 有新電郵都唔知， 未update之前都唔係咁

如果你開緊省電mode佢係唔識自動同步

就係冇開

唔單止食電左，wifi就算full signal都唔係好上到網 屋企其他人完全無事

點解咁19

完全係中左伏

//Qualcomm has done a remarkable job with the mid-range chipset, and in most use cases the Snapdragon 710 is just as fluid as the 845. The only real difference shows up when you play demanding games like PUBG for an extended duration — the 845 is able to offer better sustained performance.//

同845差唔多咁誇張？

有冇巴打知道有無得roll back返Android 8.1

呢個問題Nokia 8 Pie Beta都有

好撚嬲，nokia幾時先搞搞佢

唉，其實仲有個adaptive brightness都無以前咁準

係，成日都暗咗🙄
打算一次過report俾Nokia 攪攪佢

點report

唉，部7 plus大約買左半年，一直都用得好順手，原廠一買乜都唔整就好好用，依家一野搞到咁

用Support App(跟機就有)
同埋上Nokia個Forum

忍下，我部8當初用8.1Beta時問題多多，一用咗正式版之後就開始好好用

其實係咪部部m額都得

希望真係好似巴打咁講

部7plus更新左之後係食電多左，但無wifi用唔到問題喎，係個介面變得好唔掂吓

點解你地個個講啲問題我都冇

屌，係個AI省電，省埋gmail, 搞到唔識自動同步

你有冇做啲乜？

我雙wipe上beta
beta再OTA上pie
除咗wifi有時有你地講嘅bug要reboot
snapchat會閃閃下
其他咩電池問題 都冇出現過

8S個pie呢?
HMD我再屌你老母

Android pie係咪唔升好過升？

唔好意思，呢部係咩?

屌每次番屋企連wifi, 成日揾撚左隔離屋個wifi, 到揾到自己屋企wifi, 就連極都連唔到，重新開機又連到，咁就搞左5分鐘先連到wifi

升完可能有bug

8.1可以做到＄2688

要上台喎

"*客戶必須於新上台/開新線/續約/加簽合約同時選購特價手機, 不接受之後再以上台尊享價購買。"

理論上可以加簽合約 利申：用緊CSL，大約$140個月

用緊3無限plan , 等埋淨機

7.1

想問一下 Nokia d機是否有 nfc 都未必 support google pay ?

Support

買咗8.1
知唔知邊到有電話殼買
同埋homescreen底個google係咪冇得hide
阻住晒

淘寶搵Nokia x7

轉launcher

我屋企人用緊呢三部，想淘寶買mon貼同殼，淘寶叫呢啲咩型號呢？

Nokia 6.1 = nokia 6 二代？
Nokia 6.1 plus = x6 ?
Nokia 7.1 = x7 ?

唔該先

Nokia 6.1 = Nokia 6 二代
Nokia 6.1 plus = Nokia x6
Nokia 7.1 = Nokia 7.1 (大陸冇出7.1 要買的話要search 7.1)
Nokia 8.1 = Nokia x7

好似係

頭幾個80％跌得好快，後尾又跌得好慢，9.0同8.1好像差唔多，介面的確好怪，個通知存取權去左邊

唔該晒

好似落錯單 (x7)

媽，好亂

係好亂

我家人已漸漸由LG轉會去 Nokia

揮揮手先

乜會有nfc但唔support google pay嘅咩

我亂到 一路係到打字覆 一路係到懷疑自己有冇打錯

有 除非你unlock咗bootloader刷咗rom

仲有root咗

其實可以用magisk hide咗佢

大家係咪都係係大舖買?nokia有冇指定細舖?

update左p之後

個自動光暗，wifi上網都有問題

Nokia 8 藍芽搵唔到其他裝置點算

我都係
wifi成日連唔返，要reboot先得

Nokia 7.1 , Android 9, 有個怪bug:

lock screen 會睇到下面個app嘅畫面

冇話指定嘅細舖，不過麗X屋，X-mobile，同埋仲有一間唔記得嘅好似較信得過

M瘋？ 死咗好耐啦

麗x屋都係唔得嘅，好似同深水埗良心係同一間

真係？我淨係睇過有巴打買咗7 plus 劏機
良心係指宏X定樺X？

其實如果我台灣買8.1 返香港
D 上網制式（2g 3g 4g) 岩唔岩香港用？

根本係同一部機嚟
點會用唔到

個分別就只係個charger?

應該係，我都諗緊
省幾百蚊vs一年保養

三舊左右咋喎 我一開價屌咗出聲 跟住smt進取到即入

比多少少 要保養啦

如果諗住長用嘅就有保養就穩陣啲

個人覺得幾舊水就無謂博。利申：當年凶宅買LG V10，仲要比Sales說到加多一年保（＄3xx），點知最後真係過咗一年後bootloop，免費整番

大家對nokia8.1點睇？ 想由iphone轉會

nokia 6.1 plus 有冇得隱藏m額？

落街試機

8.1真係好大進步
Nokia 8.1 Camera review & comparison vs Nokia 7 Plus

nokia 7+個9.0通知做咩膠 個smartwatch3遲遲都收唔到信息，要開左隻錶先收到信息

升左上 PIE，感覺上好多小問題。
1. Notification 奇怪左 (hide 唔到某 d notification)
2. NFC 無故失效要 reset
3. 八達通 Sim 無故失靈話無八達通 SIM (但張 SIM 仲收到，做緊 data connection)
4. WiFi HotSpot 失效，同一部機之前 link 到，而家搵極都 connect 唔到

咩型號
你好似中晒咁濟

7 Plus

更新左之後 wifi 有時連唔到，
同係咪冇同時操作兩個app呢個功能

我都無神神藍芽乜都搵唔到

有冇清一升左an9好食電，7 plus

其實呢個係pie通病定淨係7p係咁

有冇試hard reset?
大版本update出現太多問題真係要試下

搵日放假 backup 晒 d 野先有得搞，平日搞死左部電話，返工仲點蛇王。

目前出機最好係smartone？

8.1

用緊8.1既你
用whatsapp 影相同埋用stock相機影相會唔會白平衝唔同，好似set 左filter 咁？

CMHK唔係同價咩？

平時好少用ANDROID機
早排買左部6.1PLUS來做後備機放WIFI
唔知做咩升左9之後原本張聯通SIM卡上唔到網
轉APN唔得,用佢原本個APN又只可上大陸相關既網
入自己部IPHONE個人熱點又入唔到
屋企WIFI用到但出商場試WIFI又搵唔到(但IPHONE搵到)
終於搵到WIFI入左連左一下線又連唔到, 痴線玩到人都癲
部機依加殘廢左,有無得降番8

水貨x6?

用緊an one已經成日無端端讀唔到sim卡 沒有服務，pie都有不過等一陣會自己讀到

smartone 好似送sd card

以前100%電用30幾個鐘，而家19-20

CSL 可以做到＄2688，不過我諗冇SD card

經驗所談，所有android大升級os之後，會re-compile 啲 apps一次, os又有好多嘢要執行。

所以頭一晚係咁食電同埋執行，過一日之後會靜返落嚟。

用緊8.1 真係幾好用
希望用到兩年

淨機就應該要去細鋪？

應該係，但係細舖都暫時過＄3000

CMHK一樣有，但呢兩間都要你上台

the club $3038

到底點較通知嘅聲量同震動
淨係搵到鈴聲
冇LED燈成日miss msg

應該咁講是 csl要你上台嗰陣一次過出
調返轉中移動同數碼通淨係要係客戶同埋未用晒quota

設定->音效 無你想要較既野?

無led燈對我冇咩問題, 反正得閒就會拎上手掃幾掃

上面條bar又冇得hide
clock個日期又冇得hide
邊個想睇兩次日期

所以用緊另一個WIDGET.....

試過用另一個clock widget
擺咗幾個鐘之後唔識自己update

7 plus 最近update完好多問題
wifi一係detect唔到 一係就好耐先detect到
係咪我問題

用緊 seven time, 簡單, free都多款, 唔錯
唯一唔好就係佢會有條NOTI BAR"亞"住

題外話，micro SD card 128Gb價錢都好大範圍喎，我計Sandisk都可以由$175至$1420，唔知送嘅係乜嘢級數呢？

[TF] SanDisk 128GB Extreme A1,V30 667x microSDXC UHS-I U3 4K 100R 60W MB/s (SDSQXAF-128G-GN6MA) HK$ 450 選取
[TF] SanDisk 128GB Extreme PRO A1,V30 667x microSDXC UHS-I U3 4K 100R 90W MB/s (SDSQXCG-128G-GN6MA) HK$ 390 選取
[TF] SanDisk 128GB Extreme PRO A2,V30 170R 90W MB/s microSDXC UHS-I U3 4K (SDSQXCY-128G-GN6MA) HK$ 318 選取
[TF] SanDisk 128GB Extreme Pro microSDXC UHS-II U3 4K 275MB/s+USB3.0 CardReader (SDSQXPJ-128G-GN6M3) HK$ 1420 選取
[TF] SanDisk 128GB for Nintendo Switch microSDXC UHS-I 100R 60W MB/s (SDSQXAT-128G-GN6ZA) HK$ 678 選取
[TF] SanDisk 128GB Ultra A1 667x microSDXC 100MB/s Full HDvideos (SDSQUAR-128G-GN6MA) HK$ 175

(我自己用緊嘅應該係三百幾)

睇我張相
森林賣21.99鎂

尋晚睇明明 $3080

有

我已經幾日，冇咩改善，好苦惱

有時着個airplane mode，等10秒再off，個wifi會正常返
當然都係煩

唉，屌，早知唔up，平時用全日都剩2x%電量，宜家半日就用左40% 個介面又柒左，條google bar擺係下面托柒，三天王又冇得hide

原生android

原來係咁柒

仆街，我以為原生google實冇死

Google 覺得你啱用 實情係

即刻想刷返舊ver. ，個google search bar 擺最低真係on9

唉巴打講得好岩，日日都諗緊點roll back

simple and smart

頂同底都唔俾我轉

而家用緊nokia 8, 想轉nokia 8.1
究竟snapdragon 835同710用起上黎有幾大分別？

行貨來
百老買
依加唔知點搞

本身啲優點冇曬

用黑色wallpaper
再較到條search bar黑色
冇咁礙眼

如果你唔鍾意原生ui，其實你可以裝launcher

利申用緊寶藥黨launcher

成個post 都係7 plus上pie 後嘅負評
未岀pie 前又屌點解咁耐冇得OTA
點解呢

其實係咪pie本身嘅問題？利申：V10仲用緊7.0

岩岩錄片...之後播出黎係段片唔係停停下就係定格....

用sd卡/電話save都係咁..

結果都係裝咗nova

出番fix 就會冇野架喇 用開Google 都知 但Nokia 慢幾拍囉

有冇買咗8.1嘅巴打講下買咗咩色
本身諗住酒紅但暗藍又幾靚

update完覺得好廢好食電好多bug
今日放假把心一橫backup完reset data
效果又唔錯

走數係一回事, 多bug又係另一回事

無人理我

無撚有錯 嗰條友偷換概念

WiFi Bluetooth問題都解決到？

要返工 連多幾個wifi/藍牙先答到你
今日淨係連過屋企wifi
暫無問題

訂左鋼銀，等緊貨

我都唔肯定啱唔啱
但跑分好似835好過710少少
但710喺耗電同ai表現會好d

訂
利：藍

頂 google越來越霸道，成個windows咁

藍
裸跑中

835 好處
快 尤其GPU
打開機就明

710 好處
有ai

2部最大問題係
8係ufs
8.1係emmc

呢個係一個倒退

如果你話唔洗咁快
但想影相靚
我建議等n9

但如果你話唔洗咁快
但想舊電大d用耐d
又想Mon 大d
又想玩下Android one
都ok 既

前題係你唔洗要咁快
重要野要講3次

個人認為
8.1 只係比7plus 進步
仲未係8仔果皮

同意，用緊835就無謂轉710。我部V10 808，同埋又係emmc，反為轉8.1就冇問題

不過其實呢一刻我內心仲掙扎緊，如果LG V30（835)跌到夠平，會抵玩過8.1

睇嚟我都應該會買紅

我打算唔用殼

暗藍成日等於黑

都好少留意到個邊

俾老豆用 佢carry唔到紅邊 銅色

我有少少愛上佢

咁係因為你用緊佢旗下嘅Android One program手機
你大可以用其他非Android One手機，唔使煩

屌你老母HMD
你要我一日reboot幾多次呀，成日detect同connect唔到wifi
7 plus Pie

backup完factory reset好似正常返

佢暗藍嗰種透出嚟嘅藍色真係幾型，但我嫌佢唔係好夠藍，所以揀紅

原來nokia 7plus 如果張sd卡format 左exfat唔可以format番fat32，要找其他機幫手

咁我又唔會打咩機既，都重係玩緊candy crush個啲
同埋8仔影相個自動對焦真係慢到仆街，影小朋友，10張都唔知有無影到一張係滿意

如果真係想影小朋友
買Sony rx100 v

再唔係買iPhone 同pixel 3
其他都唔夠快

雖然Sony 電話都有預拍
但成象都幾差
同埋始終唔係原生
會用唔慣

7.1升左pie
個電話app有時係dark mode有時係light mode

係真唔係呀，咁搞笑

地鐵站wifi正常連接
屋企wifi都係

咁等我聽日都試下reset
咁電量有冇好到？

都好咗 起碼無倒水嘅情況先

經驗所知，任何大型更新之後都係要reset一次
如果唔係撞app撞到弱智

一升完嗰兩日 竟然要帶尿袋出街 屌佢老味

其實我係之前因為等好耐都仲未有Pie所以手sideload上Pie再ota上December
所以應該已經reset咗一次，點知都奶嘢

btw 上次上去cs換芒之後發覺前置鏡頭入哂麈
一點點咁 點搞

都就2019年無謂入835啦 除非你好鐘意追求音質先LG

V30個mon係垃圾嚟
狗也不屌

剛出左部8.1，樣樣都幾好但係個bluetooth audio codec 竟然唔support aac, 照行sbc, 反而我條TRN 藍芽線就support aptx, 但有aptx hd 鐵三角新果隻真無線就唔support 又就走去sbc 之前用samsung 機無呢d 問題的, 玩藍芽耳機真係咪買nokia.

依家先出6.1plus 是否好不智

鋼銀好靚
拎上手就明

不過如果想沉實d 既就藍好d

有冇試過開airplane mode再熄番，可能唔洗reboot

其實佢有齊，可能自己認唔到隻耳機掛

個mon冇研究喎，我用開V10係有D殘影咁囉。音質方面，我而家係用緊$900 JVC耳機去聽320k MP3/AAC，係咪有冇DAC都冇分別？

佢有得簡但係唔work 的，出完setting再入返去會跳返SBC...

巴打如果得閒可唔可以去試下sen記個隻行唔行到aptx

有無巴打用通話錄音？
Android pie 係咪block 晒？

琴晚咁啱試左, 仆佢個街扑9哂

7plus pie 個天氣整得走，係個google seach bar整唔走

真
睇咗片隻銀都好靚
而家唔知點好

Microsoft launcher有咩咁吸引
好似都係有一版浪費你data擺啲垃圾
有冇啲好似 nova咁

摸下實機先囉
真機見藍色 不過大鋪有其他色的傻瓜機

我睇過藍同紅，未見過銀
暫時prefer紅多啲

各有各喜好啦
我覺得嗰版可以直接睇新聞幾實用，同blinkfeed一樣

你問佢有冇DUMMY 機比你睇款呀嘛

我都想知邊度有demo 試。。。旺角銀城百記連demo 都賣埋

點整走

衛訊

google > 右下角“更多” >自訂「探索」> weather 下的 view all settings >將 updates
下嗰兩項off曬佢
之後試下restart部機

返去幫老母試下先

d 細鋪係行貨但平過豐澤 百記個d 平大概4舊水
呢d 細鋪信唔信得過？

Android pie究竟值唔值得升？

唔升 買 Android one 變咗無意義

Nokia x7 個相機好廢
1200萬像素得4：3
16：9得900萬像素

Csl 無啦啦送左部6俾我
半身用pixel 1 諗住轉會iphone 但發佈完又買唔落
頂一排睇下點 好用就買8.1 plus/ 9

續約所以送？

像素唔等於全部
唔好咁無知

唔係正常架咩

7.1有更新

我又無事了，都係差不多電量，係用錶睇信息慢幾拍

都係最多用多1成電左右 邊洗尿袋

使唔使reset？

無reset nokia 7+
android wear1.5問題？

Many thanks for being part of the Android™ 9 Pie Nokia phones beta labs program with your Nokia 8. Thanks to your valuable feedback, the official release will soon be ready and available to millions of users.

If you wish, you can roll back to Android Oreo™ to get the official Android 9 Pie release once it is approved in your market – just remember to back up your data because rolling back will erase your apps and files. That said, there’s no need to take action if you don’t want to – the only difference between the Android 9 Pie beta build and the upcoming official market release is the Feedback App. Users on the Android 9 Pie beta software will receive one security update before the next maintenance release.

咁d bug???

用緊nokia 7 plus

我用wifi連Line/whatsapp call個陣會突然無聲 連線不穩 斷線
本身以為淨係電話問題
但岩岩我用wifi睇IG直播都會卡住畫面

用ipad試過call同睇直播都無事
手機我試過用數據 唔用wifi都一樣問題

點搞好

之前上網見人整sim sd合體卡
心思思終於整咗
屌丫。。
明明已經磨到張sd卡見金屬咁滯
仲係有壓力頂到個mon有藍色印(左邊)
各位以此為鑑，聽日去換張新sim

咁最後用唔用到雙卡

都正常，係多咗個印 接受唔到

X7 用唔到google 個你的時間軸
同埋好多時都定唔到位 特別係室內
仲有部機有方法root 同unlock bootloader 未

如果係真的話可以同nokia講bye bye
個所謂既beta版根本就係換左pie皮既oero，好多pie既功能冇加入去
同埋如果一樣的話佢一開始delay黎做咩
以後買返親生仔算

點解係換咗皮嘅pie
佢話beta同正式版唔差得遠渣喎

講明唯一分别係feedback app
其實除咗ui之外，功能真係唔齊
啲ai功能又雞肋
係音量同media分開嗰part我覺得值得升

我無理解錯的話，佢意思應該係beta pie同official pie個分別唔大喎，唔係講緊android o喎
feedback app係話official pie會更新上新版

佢個所謂既beta pie除左個menu變左做pie個樣之外根本大部分pie新加既功能都冇
宜家佢話beta同official pie一樣姐係official應該都一樣冇新功能

pie 最大賣點就係 adaptive battery,佢無不得止,仲要個wakeup sleep係有d問題

買唔落手, 一拎起部機試用就 hang 機

買X5好過

寧願$1699 買x7好過

我部nokia 7 plus usb位鬆到叉唔到電
要自己用手禁實先叉到
原廠有冇得即日整返好？

咩機

8.1 我都搞唔掂

頭先再磨埋張sim個保護晶片透明膠
磨到啱啱好見晶片，個藍印淺咗好多
不過都係有

你乜台
Cmhk 已經最細粒chip
但我隊極都唔入
特登用廢卡試

3 張卡兩年前出

咁呢個就唔清楚了，可能到時8s有8無就搞笑

nokia 8.1

用咗5日都冇輕

頭先有個app開唔到
諗住試下restart部機
點知佢同我上埋pie 好樣衰
同埋啲電去得好快
係咪一定要reset 部機

俾你參考
佢比起上年其他廠嗰啲機好似更加緊

我都係 暫時良好使用中，暫算滿意

唔洗了 已報廢，無信號

我部x7都有事, 貪平係淘寶買, 發現唔係好穩定, 試過禁制開Mon會冇反應, 開相機要load 1秒

用緊nova
冇輕

邊度咁平

唔著mon,d通知唔識出

X7 係咪都係行緊android pie

就快有Nokia 9？

原來除左倒水電
Wi-Fi 個問題都中埋

呢句說話年頭講到年尾

係咪想執多次笠

預咗係845，因為無可能有廠可以早過***攞855
只係睇佢究竟係一月CES定二月MWC，最好就喺CES搞，隔一隔唔洗同***首發855比較咁尷尬

有冇人部8.1用 WHATSAPP 相機自拍個畫面會 ZOOM 近左?
但影完出黎預覽張相又正常返
係咪 BUG 黎?

reset係咪真係有用

手痕試咗
我都係
白平衡都唔同埋

8.1 主鏡頭質素 12MP 13MP, 副鏡頭 20MP
點解副鏡頭像素高D, 係咪自拍鏡靚D??
S7壞機, 要換機, 主要玩Supercell game, 上網, 同影寵物, 8.1用唔用得過?

像素唔係一切

我就係s7 轉做8.1, 覺得相機s7都仲係好小小，逆光麻麻，不過可以裝gcam 又好左唔少，都收貨的，最品唔慣係無led notification同bluetooth 耳機無aac ，我第一次用hmd 既nokia，係咪不嬲都無aac 定android pie 佢漏左？

2019年仲買845會唔會on9左啲呢

後鏡靚 d
肯肯定

有冇gcam link
之前見到個入到去勁多款
唔知揀邊隻

機身唔會好易熱??

用開lumia嘅巴打應該會知blogjack

有無巴打覺得7.1隻銀色靚過8.1隻銀好多

Lenovo好似快過三叔出855，一月有機啦，12+512

支那廠吓吓都搶先，佢有冇貨賣都唔知啦
成個月後先預訂，隔一個星期左右就有貨

得個硬件勁

搵MGC_6.1.021_MI8_V1d.apk，我用緊足呢個，其實前幾版有講

暫時又唔覺有發熱問題
利申： 唔打機的

我阿媽用6.1plus話傾傾吓電話會冇咗聲
我想知係咪真係有呢個問題? (因為我唔肯定佢會唔會自己撳錯掣)

細鋪8.1已經落到2950

格價網見到行貨最平2780

樺瘋不了

有無邊間細鋪信得過？

點轉色

Google > 更多 > 自訂小工具

原來整得走條search bar

HOW

入了8.1, auto mode s7影相顏色感覺比較柔和，apk144 彈app, 有無另一個版本？或者應該search咩keyword?

我覺得8.1個Mon 差過我部舊機樂視le2

校劇院模式偏黃，光度調暗
望落舒服唔太刺眼

利申：剛買未用黎睇戲

你地部 8.1 畫面個底會唔會有折射?
攪到某啲 apps嗰個位好似爛畫面咁

有, 放檯面有人行過反射以為有昆蟲

佢有咩問題？
買過一次冇事

我好似唔覺有？

右下角個月曆app叫咩名？

wifi閂咗點解會自己開返

同埋wifi斷吓斷吓真係好煩，幾時fix

wifi要去preferences到較唔turn on automatically
7.1個wifi bug 早幾日更新fix咗

更新左之後冇左同時顯示兩個app
點樣set番出黎

Preference啱啱發現

我係7 plus

個wifi bug係唔係同7 plus一樣？都係又connect唔到又scan唔到？

你個底都冇Nokia logo 係咪A貨

重有一樣係有時唔識用開近個個
走去重新連其他wifi

Bluetooth AAC應該係chips唔support

試試toggle airplane mode

試過啦，唔work
一定要reboot

總之一出街返屋企來回一定要reboot一次
試過一日reboot 4次暫時fix wifi問題

咁有冇aptx?

Nokia 9肯出未啊

8仔終於上pie了

冇

啱啱都收到，表現如何？

有aptx,aptx hd 同ldac, 我專登去左sony pro shop 試條ldac 藍芽線，aptx hd同ldac都得，我另外有條aptx 藍芽線係work 的，係得aac唔work, 屌你老母hmd

咁你幾時試埋sen記
銀城間百佬匯應該仲有得試

MGC_6.1.021_MI8_V1d.apk

角度問題

前排去無demo, 而家又有？不過support aptx 同aptx hd 應該work 的，但果隻太貴不了

我冇試過，隔離位巴打話有

係喎
咁不如試下去cs搞搞

要用多一段時間先答到你

iphone7 同 Nokia 8.1點比較？
主要係速度同個mon

因為自己部iphone7爆左mon諗緊換mon定直情換機🙈

7 plus wifi 有問題個d機，入去recovery 揀一次 run graphic test 就會解決到問題

iphone 7整mon算啦

wtf 咁簡單

試咗啦 都係唔work
一閂wifi再開就scan唔到connect唔到，keep住obtaining IP address...

有個巴打成家都用7 PLUS, 4部入面得1部冇問題

跟住入左去run graphic test之後, 依家4部都正常返晒

睇黎要等更新

Hi! We care a lot for Sirocco. One of the device I frequently use and I've been testing the Pie build. Sirocco will follow after Nokia 8, next in line.

收唔到
係咪因為用咗beta 所以先收唔到

#metoo

試下清入面啲塵

我用6.1玩左幾個月都開始叉唔到
btw
拎上去旺角保養整洗唔洗單

update 完終於用到藍牙！

個 graphic test 又真係得wor....我見佢好似行左dd咩update,之後ok

咁得意

8仔up pie後都係硬食google bar同天氣?

我唔使喎，依家都係主畫面向右swipe就會喺左邊出Google Now

因為7plus暫時要硬食
唔知8要唔要硬食下面google bar

我都係成功既例子

想買nokia 8打機，想問下有咩細鋪推薦

[url]

[/url]
我買開星際3樓
如果想搏再平啲嘅就深之都xx屋

btw你係8定8.1先
8應該斷貨啦喎

問題多多咁..

原來8斷咗貨，等我仲見佢835三千有找想試下

咩機，點用唔到法？

好滾動，部8仔終於有食pie

Nokia 8
之前藍牙乜都search唔到
用得返Bluetooth earphone 同Garmin watch

似係鬆多d
插左叉電線都搖得到

今次等耐少少先升8仔升

開頭承諾11月

我想問吓而家買NOKIA 8 Sirocco抵唔抵?
想耐用，會用幾年，會打機?，e.g.傳說對決。
但顆CPU835

星際3樓我買過2部Sony，感覺OK

835好失禮咩

唔失禮，855都岀咗
835唔失禮
2019年用2017年嘅U
冇問題

但真係要check清楚啲，有時見佢啲盒係無封口嘅

用緊就應該無
以前用過吓就有

想買部x7 做孝子機
請問巴打們裝到google play？
除左冇NFC 同band 7 都冇乜大問題？

其實有幾多人買機會病態地追逐最新U？我自己就唔會，夠用夠平冇伏就OK啦

8.1 有無伏位？

既然要做孝子，點解要買水貨機

8仔ota上完pie個bluetooth好似差咗好多

係呀係呀
因為用得nokia 想病態追新U 都冇咁嘅機會
講咗1年 根本冇岀

爛就唔覺有，似就壞 mon 咁閃閃下就有。

有錢嘅人都唔計較係唔係新U啦，用得順，影得下相就ok。

點樣set部機唔好自動更新

係呀係呀
用nokia係冇得用2019新u呀
咁你又死入嚟串串貢？

咁有人話835 2019年都唔失禮嘛
我好同意先覆下姐
冇事岀番去先

我個藍牙好似成日自動開

攪掂，之前阿媽一返歸佢部 7 plus 會整到屋企個 wifi 完全上唔到網 ，thanks

其實gcam同 原生個 相機apps 有冇分別？？

好大分別…

google play冇？

梗係冇啦
有得down pixel撚有人買

同事用緊 7.1

平時影相冇問題
但一用whatspp個相機就好柒
係濛都仆街 有冇巴打知咩事?

我果部都冇呢個問題 利申u12+

應該係hmd無放到權限俾個app，保護自己技術
所以鎖咗像素

oh..
咁即係全部nokia都係咁 解決唔到
呢部機係我叫佢買 一陣又怨我

Whatsapp相機不嬲柒

而家係巨柒

Csl 定價一流
幾個月前買6.1
用Th club 分買$15xx
依家為咗推7.1 8.1
加返去$1780

The club無得賣lu

有得喺XDA定唔知邊度download個APK嚟裝

唔係裝個play store apps就可以用play store
Google service係要成個框架裝
再加埋個android one所以香港nokia行貨咪貴過大陸版囉

成日都連唔到，一係連到就勁唔穩定

得pixel係唔柒，可以第三方app自動hdr+

之前買過x6
唔刷國際rom的話 一開機係佢本身個"應用寶" down番個google play 就用得 佢本身部機係有Google service Framework
起碼我買完齋番個google play就用 用左半年都冇問題
唔知x7 係唔係一樣

不過用水貨做孝子壞左就煩

我都提過The Club嘅價可升可跌，7 plus都試過加價

本身用緊HTC 10 仔 想問Nokia 8.1 好唔好用？ 電量夠唔夠玩成日？ 有無用家都係HTC 轉？ 會唔會無咁實用？

請問點樣可以由9 downgrade去8.1，搞唔掂

用adb switch A/B slot再sideload 8.1 full zip

聽日再試，唔該清

我依家都係用緊HTC, ONE A9
又係想轉8.1

pie左之後photo 連啲好basic 既function eg cropping, pen 都無埋....
Nokia 本身又無gallery app
焗住要裝第三方app

要edit先有crop
pen好似真係冇

我同隻錶配對個時就麻煩啲,搵唔到隻錶
配對好就無咩事,一開都會自動連接
不過係比以前慢咗

pen好似不嬲都無

認真答你
htc 10 值得轉Nokia 8.1
原因如下：

8.1 電大
CPU 好似快小小（load 野快左）
硬件存取速度差唔多（都係emmc)
有埋Android one，會順d

鏡頭唔敢講邊個好

但擴音聽歌可能會差小小
打機可能會慢小小（GPU 唔夠勁）

利申：暫時Sony 用家

up完之後要re-pair?

聽歌個方面都有少少擔心......因為我HTC 10 有sound boom....基本上我開4成都好大音量 都幾夠推d 靓少少的earpods (using shure 425) 唔知nokia 8.1 夠唔夠

靚

巴打！知唔知Oreo 十月更新點downgrade返去8月更新再unlock bootloader?

部lumia 就黎收皮轉用咩好

唔俾時間佢？

有無ching 用緊8.1
S710 4gb ram 唔係點打機既話有無lag/唔夠用？

各位升左8仔既有冇咩問題出現

因為timestamp問題，所以應該都係轉slot再sideload full zip就可以，但係而家官方冇畀我地unlock bootloader所以要畀錢 詳情唔清楚

咩機？
好奇一問
點解搞唔掂？

頭果幾間細鋪, 做到2800左右, 信唔信得過!!!

7 plus , 我都唔知，新手第一次root,陣間試下師兄個方法

點解要downgrade?

比起8仲差左好多 我都想去返8

有咩差？

wifi勁廢 日期天氣同google 上下門神整唔走
分割畫面之前禁實多工制就得 而家又要禁完再禁個icon先用到 成個an9用左成個星期 完全冇感覺到有咩地方好左 差左既就一堆

食電（主要），食ram搞到要洗機，wifi差

去番imibile,華仁,英京呢啲信得過細鋪算啦

系統>重設選項？
唔見有

recovery

7.1定8.1邊個抵啲？
少影相

呢啲唔係叫差，只係你唔習慣用新野

wifi問題應該下個月fix

分割畫面由禁一下變2下 都唔叫退步同差

而家性價比最高係唔係 7.1plus,但係唔係要set 好多野先用得？

部8仔上完9.0個GPS室內完全定唔到位
室外就冇問題

再穩陣就用D台嘅上台價／現有客戶價，或者The Club $3038（如果有Club分）

Note 9係今年最好旗艦
8.1係最好中楷

遲來先上岸

室內咁多干擾

就嚟去旅行先搞D咁既野
真係吹漲

跟住呢條片唔得
係咪Ta-1062關係
thx ching

我覺得上左9.0之後室外定位都慢左

我係跟呢個，記得wipe咗current slot先再switch slot

3個model通用

HMD software有bug是常識吧
7 plus wifi問題
8 GPS
8.1 nav bar display tearing

己經好好啦，用過罪大你就知什麼叫地獄

性價比嚟講，買X7 or 8.1好？ 其實分別大唔大 係唔係同一部機呢

x7
平
有6gb version /128rom 選擇
冇nfc
內地rom(有大陸app)
你要番大陸保養
冇lte band 7(香港某啲台有用。冇咗，多人會較慢。一堆大陸機都係冇band 7）

8.1
貴
有行貨保養
有nfc
真Androidone
得4gb ram+64gb rom 一種
有lte band 7
八達通/八達通sim 同Google pay 完美使用

自己諗諗
利申：8.1

thanks very much, very details,csl無band7?

csl 有band7

遲下會唔會跌價

早買早享受，遲買平幾舊是常識吧
我點知會唔會跌價

而家細鋪已經2800-2900，平咗好多

7plus升咗pie之後，同人傾電話傾到29秒就會無晒聲，要再打過
你地有冇呢個問題

我阿媽6.1plus都好似有傾傾吓冇send嘅問題...

8仔食咗pie之後gps個方向錯晒

試下8字形咁樣calibrate返佢？

我用X7。加 CSL
只能用b3 + b8
係無B7

出左Rmb。 1699
超抵食

無N F C又無所謂
主機我用港行Nokia 7 plus

無事

你用乜台？

二千九又幾抵

我出X7
rmb1699.

但係6+64 版

如果港行
三千零
6+64
可能會出港行唔買X7

買左7.1 好似做左傻仔
但7.1 個mon大小真係啱啱好

3台，係升咗先有問題

但x7有冇得flash番國際Rom ？
之前見7plus可以咁做

我都升左Android 9
啱啱試咗
csl 行唔行volte

都未有one way
呢個情况

我估唔得
硬件上有少少唔同

撳入自動調節電量彈warning
need to set overlay for config_enable auto powermodes
呢個情況有冇得搞
睇鬼佬網話係Pie個Bug嚟要等更新

cal咗，accuracy係high
方向完全同我面向相反

有咩唔同，求detail

nfc

咩bug嚟？唔係好明咩彈warning

For 7 plus WiFi問題
Fix is coming 希望係真

想問下升左PIE後hard reset部機會去返8定點?

比唔到錢

早排1499
估唔到家吓再減一百

我就1699
入手4+64

係６+64
先啱

唔知4GB / 6GB
差距大唔大

話哂差成300羊

差無幾

我有部港行7 plus
s660, 4+64
用落差不多

好似咁樣
無論我揀咗定冇揀啲App
一入呢個設定畫面就彈呢句

未去過細鋪買 有冇介紹下

正面基本上係7plus

托人係京東買
再拎比我

7+升咗上pie依幾個禮拜
的確差過之前，太多細微bug/lag

依家成日lag,然後彈
「使用者介面沒有回應」

又冇呢個問題 但WiFi Bluetooth 就唔多掂

射啦射啦

剛買了8.1, 想問下有冇double tap to sleep?如冇有咩app她用

睇番#559個post

work

相機仲差過s7？

想請問大家7 plus 用咩mon 貼好? google search 到有水凝乜乜同玻璃貼, 跟機送果張連個mon 都遮唔晒

如果遮哂就會有白邊，遮唔哂喺正常
水凝貼就唔建議用，我之前用過搞到個mon黐立立，立住咁用

水凝貼
一隻巢

喳果啲係黏手

7 plus行咗graphic test, wifi仲仍然有問題

我買約廿蚊張
連埋架生插Usb 固定黎貼果種

貼身好薄
而且用耐咗唔會好黏油

有啲用2嘢
就無咁疏油
變得黏油

有冇係中移動訂機巴打？ 大概幾時有貨？

另外， 有冇手機売，mon貼介紹？

邊撚度recovery呀

我上星期4,5左右網上買，即時可以去門市攞

you are not alone

我12月10號上網訂，等左兩個禮拜先攞到機
門市個staff話佢地公司入得好少，無現貨賣，幾乎個客訂一部，佢地公司先攞一部

8.1係咪減左價
我見百老匯3188既

仆街咯，我仲要係24號訂，送上門，咪等撚到佛誕

感謝

理論上百記都會送卡

有無人知pie home page 掃去右邊
個「探索」版點先可以有dark mode

係咪一定要裝launcher?
用緊nokia 8.1

M額bye bye

呢部真係唔知係乜機，唔係Nokia 9咁係乜？

唔係話有部低階機會出咩
用s439 果部

正喎

低階機會唔會有3個鏡頭

係都唔奇，呢部似係無zeiss嘅，可能係6.2/5.2呢個級數
但最緊要係大約知hmd嚟緊一年終於肯認錯唔再m額，而呢個設計應該會用喺唔同級數嘅機上面，只係邊框可能再窄啲咁樣

boxing day

8仔mon左下角有一點陰影
8仔用LCD，好驚陰影會擴出去
hmd肯出真旗艦android one機未
希望我部8仔可以用到果陣
如果唔係部機有咩事就過檔pixel

岩岩出去大鋪玩8.1 感覺反應好慢
有冇人分享下8.1 用後感
主要買黎打機 同埋NFC 功能 掂唔掂

google camera 有冇話邊版好啲

Android one定位係中階機 唔會係旗艦
Pixel先係旗艦

咁8s係中階機
9 pureview都係中階

好像WiFi已經解決

新出8.1 有三隻色
上網搵相關資料 發現台灣得兩隻色，但賣9990新台幣
想問下有無官方說法解釋過點解價錢差咁遠
同埋大家要去邊度買?

有殘體字嘅喂

要睇下你咩機
其實冇lag, 冇force close, 所有功能用到已經係好好

我n7p就用呢個:
話哂呢個developer係專門為呢隻機而做

巴打，你未rollback去Oreo之前，個Pie係去到邊個update? 我個Pie係11月，試足成日都唔得。。。
我跟足個post，轉左current slot去另一個都唔得，你指嘅wipe左current slot係要在"fastboot getvar current-slot"同"fastboot --set-active=b" 之前就要入recovery mode 㨂"Wipe data/factory reset"？help...

係呀，要wipe咗原先嗰個slot先，即係a

我之前係因為等太耐都未有Pie，所以我由October Oreo上September Pie，月份關係所以有timestamp問題，咁我就switch slot啦

你個情況應該同我差唔多，只係去Oreo定係Pie嘅分別，大家都係去返之前嘅月份

P.S. 唔知HMD會唔會係block咗呢個方法

nokia問題

btw update完 電量%變咗係粒電入面

vol up+power開機
長長㩒vol up

7+?

新嗰部評價點

6.1p

我都係剛剛收到，睇下升左之後wifi有冇改善先

有返遮m設定

即係個wifi繼續虧 ？

之前UP上9個陣已經有返
不過係開發人員選項到

中移動有冇得直接去門市買機

喺3間分店問過都話冇貨，唔知邊度有現貨

胃信？

我講緊中移動

唔係好明點解你會判斷到wifi繼續虧
我唔知個wifi有冇改善到，但我老母部6.1p暫時都無wifi問題

要重新開機先連到wifi,但up左之後暫時未見有事

我25號係中移動訂機送上門, 28號就送哦, 都算快哦

我都諗住買,想問門市訂定網上訂

網上訂, 送上門啦, 唔想自己落鋪擰, 好Q麻煩, 又要指定果幾間鋪擰, 又要擰埋訂機果位人兄ID. (因為我用大佬個acct訂)

nokia8 都有了

東涌 cmhk有現貨 出緊機
不過得銀

諗緊iphone se 轉唔轉 nokia 8.1 好

想問下8.1既 巴打 一開機之後部機有冇由8.1強制更新到an9

預載唔係就9 pie咩

屌仲以為有8用 咁姐係冇得比老母用 an9 佢唔慣

btw 呢部無背脊指紋
會唔會係on screen fingerprint下放到中階同低階？定呢部都係旗艦機

我想要藍色，兼且唔會為咗買部電話而走入東涌

最唔想要銀色

定係底面係兩部機嚟

6 plus 同7 plus 邊部好?

得銀色

7 記住買完唔好升9

紅，藍最靚

隻7plus升到9有幾個apps錯誤
舊有穿載裝置（wear os1.5）開始唔support，
屌個smartwatch3 用fit it唔識行，換表面watch maker都話部份唔支持，vpn穿梭，vpn plus又成日彈出，又比自己直口換新錶

到底HMD搞乜嚟
8仔原本GPS好地地
up完Pie個GPS就神神怪怪咁
室內唔開wifi直頭定唔到位
明明up之前都唔會咁

我係係室內又無呢個問題,定位都仲OK用到

pkm go完全無反應

唔係有更新解決咗問題啦咩？

第一日賣用到宜家，好順
s710個spec都唔差得去邊
間大鋪有冇更新到最新2_47A
粒電一日一充
我少打機，冇試pubg果類
NFC 查八達通 同用Google pay 係完全冇問題

用落真係冇野好到 眼鏡蛇巴打可唔可以講下有咩好到

The official webpage for Android One has quietly deleted the part that mentioned guaranteed OS updates for at least two years. The page still mentions three years of security updates for all Android devices.

有少少分別,developer option個方法只係成條notification bar變左黑色
依家呢個會係notification bar下面模疑埋左上同右上個圓角

你講好到係android 9好用啲定啲bug fix咗先
android 9就大致上係ui上嘅改變囉，慣唔慣就見人見志嘅，咁我用落都ok，我老母用落又無投訴唔慣，咁應該都無乜嘢啦
wifi問題更新咗就暫時都無復發，唔知用耐啲會點啦

我買錯咗玻璃貼
用唔著 可送出

model Nokia x7

巴打買左幾錢？佢買貼連埋個透明機套？

叉電 快唔快

仆街

開埋條路俾 nokia

我買咗 ¥19.9 三張，送埋機套，指環囉

玩完

你地睇番androidone個網

Google都係戴定頭盔姐

有QC , 跟機送18W 充電器
0-50% 太約半個鐘
btw, Nokia特登會係開mon時候 lock 死5V慢充

想要機套同貼 巴打係咪唔要？可以點聯絡你？

頭先部8仔玩緊google assistant果陣突然restart

7p 換8.1係咪不智？

你可以telegram找我

你要晒全部嘢啦
我想清 雜物

想問下 X7 6GB 同 4GB 差得遠唔遠 想買比屋企人用

7p用660cpu電池3800，8.1用710cpu電池3500,唔打機的話，究竟差幾遠

百記同衛訊都$3188送SD Card

Nokia 9傳一月底公佈

nokia8 升左9.0 舊電倒水咁倒

唔知會唔會係CES
係嘅話就下個禮拜四就ces第一日

睇錯
下個禮拜日1月9先係ces

不過有少少心動添
你女友好似用緊？冇伏？

不過老老實實，我暫時係冇"需要"換機嘅，部V10整過之後又幾生性，我而家又淨係玩轉珠，唔洗勁U

而家係咪唔應該買7 plus

budget 2500

Nokia 8 升左pie , 大致ok, 但有冇爸打個
google assistant setting 唔俾你 voice match
, language 係用us ... ??

暫時都無
係長期無更新，好似俾人流放咗咁
佢仲係8.0

岩岩去睇8.1 實物
同相差咁遠
四邊黑邊都好粗

純外表真係6.1+/7.1>8.1
8.1個M額仲特別大

我V10係7.0

睇嚟嗰頭近啦

密集恐懼

左輪

遲下最強攝影smartphone會唔會蓮蓬咁

多咗個

原本諗住買，依家再諗諗
同我想像中好大分別

有3.5,mm

無喎
上下都係收音mic

用緊
7 plus @android 9
同埋
x7 @android 9

感覺
7 plus 使用及待機
電池較襟用

睇黎無855

HMD 一向做法
特點嚟㗎，唔使同其他廠鬥

應該就唔會有
而且845電量實在好一般
所以可以放棄

8.1 戳界歌係咪會有啲好似電流聲咁嘅嘢
啱啱聽緊歌發現有

HMD 又撚狗

岩岩6.1plus 有更新，除左舊電logo入面顯示%唔知仲有乜

8.1用whatsapp影相咁黃既

我係升之前唔得，升咗之後就得

我升左之後唔得，ok google幾十次先可能中一兩次，未升之前百發百中
同部舊nexus5放埋一齊試，nexus5百發百中，8仔就理都唔理下我
HMD

創意無限

中移動冇sd card送？

中文版仲有

人在西九，8仔個gps話我喺上水
hmd

各位用nokia 8.1 o既巴打, 想問下部機有冇always on display

search耐咗,仲要唔準

WiFi 好似收得好左好多

8.1既巴打用咩mon 貼？ 淘左兩張個邊都貼唔實

諗住洗完機照用pie冇事,點知個pie系統慢慢佔晒個storge,搞到用唔到迫住再試,cmd果度:waiting for decive 跟住冇反應
唔想半年就換機

普通膠貼

pie?

nokia 8.1抵唔抵買?

yes
升咗之後gps錯晒
啱嗰陣就錯方向，反方向顯示

你未grant adb device? 要開USB debugging

有呀

屌，因為我係送上門，但發現冇張卡，單都冇寫，聽日落去嘈下先

唔該巴打！

電腦入面開usb偵錯再用cmd? thx ching

玻璃貼係咪一定邊位貼唔實?
因為個mon本物個邊好似係灣

pie上面個日期同天氣係咪無得息左佢
試過曬google探索個度息曬，停曬"位置"都唔得
但lock screen作佢又無出現

通常無邊會預留虛位
可能2個mm

淘寶人仕
叫甚麼細一圈

因為四邊灣落去
預留太多,包唔晒
預留太少,有白邊

呢張玻璃貼就啱啱好

有冇link

rmb 14.77
2前2後貼

啲位巧fit
貼果時要有少少技巧

8仔上完pie個藍芽好似垃圾咗

不嬲都咁垃圾，無感覺

請問各位用緊7+嘅巴打
有無買過邊隻mon貼係真係貼得哂成個前玻璃
打算淘寶但係始終都無得睇實物fit唔fit

買過好多塊玻璃貼
都係白邊

膠貼無白邊

但做唔到全覆蓋

水凝貼
全覆蓋
但缺點一um 就凹
用用吓.有好多輕徽凹痕

唔該哂, 即係如果我想靚嘅, 揀最暢銷嗰隻水凝貼就得

靚果啲

貼身會薄啲
用耐咗都唔會黏油

但 um 到會凹

Google camera真係好正

7 plus or 8.1好
頭先行過好像仲見到

影相就8.1, 有OiS
夜拍有大幅改善

其餘差不多

7plus 三月出
到出咗成九個月

有新買新

玻璃貼，我果張覺得好痴塵

我好小心用
買嗰啲一pack 3張架囉

8.1 可唔可以用gcam? 邊個version最完美？
gcam + OIS =

可以
用緊 mgc 6.1
有 night sights

Thx 巴打
淘左兩張試吓
貼個時有咩技巧？

Evan Blass @evleaks

Nokia 9 PureView "Beholder." HNY

我會未搣時
對齊四邊
記得若莫位置

再搣膠紙
先貼部份頂
肯定對齊曬
再一嘢貼曬

想出部8.1做工作機
我份工需要成日影相、用gmail send野
又想襟玩（唔戴case 同mon 貼）

我剛剛更新咗我部 nokia 8上去android 9
但係藍芽connection好似有問題
連藍芽耳機聽歌，會不停斷線連線，隔一兩分鐘就斷一斷
連去pebble 2...直情連唔到

網上search 過，去關咗adaptive battery setting，但nokia 8無呢樣野
知唔知仲有無其它方法?

Pixel 單鏡 vs Nokia 密集恐懼症

重有冇前寶藥黨員或黃綠醫科生fans重夠膽講Nokia同MS Windows Phone係「天作之合」

人地出855， 你仲出845舊貨
你除非開價四字頭，唔係邊個買
五字頭我不如買XR

咁我寧願買佢都唔買XR囉
XR貴得嚟又好撚落後

我都淘咗兩塊試下先 ，之前塊玻璃貼 貼完就白邊
目前用緊膠貼，個feel係差啲

特點黎 唔敢用到最新 怕佢地輸到破產

佢部sirocco 18年2月出，都係用返835

用咁新做乜

呢個
我揀埋背貼
仿炭纖，無咁跣手！

我用透明套

背貼之前淘前貼已經送左
今次淨係買前貼
希望真係冇白邊

NOKIA 9 PUREVIEW ad leak

S845

雖然845，但係其他嘢好吸引
冇notch 想屌

fanboy嘅嘢邊有得解釋

正面幾似 LG G6

Stock Android

衝了

行 Android one
基本無乜垃圾
又順又爽

又有得update

仲有Zeiss鏡

蔡鏡根本無咩用
同Leica 得個名咋
google 就話你知 整好software 好過

但原裝cam vs Gcam
原裝cam色真實啲
Gcam 味精多啲 吸引眼球

蔡司認證嘅色準係準好多，呢樣嘢係一直都做到
唔係得個名

蔡鏡本身就係想還原真實
所以以前用n8 Lumia 1020 1520，佢都唔係sell好鮮艷啲色好誇張咁，就係要佢保留種真實感
係近年狂sell AI先至講到重味精先叫好咁

真實感
gcam 基本係拎黎玩night sight

蔡鏡一直被人話白平衡偏綠，由lumia 被人話到依家
你講真實色彩，係罪大RGB sensor 先係還原真實個個
不過近一兩代都加左味精

Nokia8係咪留番係an8.1好
見個個話update完都奶野

係咪有ching知nokia 8.1點刷magisk

白平衡問題無記錯係用update嘅方法解決咗，我部1520好似係咁樣搞掂咗

白平衡喺2014年已經解決咗
[url]
[/url]

應該未有
正路等xda大神

ok thanks
因為我揾咗幾日都唔見有

買咗呢隻

華強入貨
rmb 14
兩隻

如果相機屈機都好，又可以無限google photo
fingerprint都幾吸引
耳筒位cut左？

唔知會唔會過幾個月又出部9.1行855

想問依家做特價果部nokia 3。1買唔買得過，想要大mon 6寸,最好2000蚊左右

原生系統冇乜點樣包裝加料
Google出個系統UI係點就係點
system update比其他有skin嘅快

唔用iphone,唔like韓國牌子,唔用大陸機
基本上得返google,sony同nokia

啱呀，Sony都算高分
Nokia

AOSMark scores Android phone manufacturers on how many OS updates they pushed to their phones on an average in the past.

ram management好差咩

Evenwell 個 power management 作怪
Reddit 啲人disable 咗佢就冇事

明明原生Android
啲中國Dev 係都要搞鳩下啲 OOM settings

睇咩價啦，下年sony Samsung 都好似係相機上發力
講真，依家有埋night sight ，部部機差唔多
除非你勁得過night sight

如果裝咗 GCAM 背後都係FFC AI 計色溫同上色
ZESIS 會變咗好少影響

講真，一直唔覺有蔡味
又唔係真係Zeiss optics
同相機真蔡鏡發色都唔同

係，就算用返pro cam 都唔覺有

不如咁講啊，大家理解嘅蔡味係乜？

應該話就算蔡司鏡頭都唔係支支有蔡司
Batis 算比較好。。
蔡司多數係發色濃，立體感重

Nokia 發色的確自成一派，但唔係蔡味

想知幾錢

部x6水貨，自動更新完去an 9.但係唔見咁個 play嚟下載野嘅？大陸水貨關係？？

大陸版應該有個叫應用商店
去個度 搵來上 Google play store
下載安裝？

係 水貨x6更完pie 會唔見左 play store
係原本部機個應用商店搵番 Play store 更新就會出番黎

幾時出NOKIA 9

nokia 9 唔用855注定發唔到圍

宣傳片都出埋 845

有鏡片光學技術保證已經夠啦
有啲cheap手機鏡頭對住啲燈已經會有光暈或者古古怪怪既反光

賣4千幾咪發圍

5k都衝

用得uner glass fingerprint 肯定用amoled 應該1080p走唔甩

如果真係賣4000我一定屌

唔係賣900美元咩

htc

8s都已經2k啦喎

2k就貴了

Nokia8 仲未有Pie

我意思係2k mon

用2k mon就要賣貴

一貴就冇人買

如果相機係有突破嘅又無乜所謂

ching,不如約你幫我down(薄酬),搞唔掂

其實nokia d機係咪無裝日文?
之前想轉日文做手機語言但轉唔到

唔撚係掛

This?

用緊8.1
係語言到加日文就得
冇特別野要搞

就咁睇spec，如果真嘅話除咗u之外真係一部完美Android one flagship

其實Google會唔會因爲pixel而比壓力其他廠，Android one機唔可以太高

2K Puredisplay

應該未必關事
睇張圖，本身Nokia 9 真係預咗10月1發佈

1月底有啲遲
三星都3月中開賣855/9820新機

隔一個無咁尷尬咁囉
但我又唔介意845定855，橫掂5G應該都係貴plan同唔穩定，隔多年先考慮都仲得
最重要個相機真係勁

睇youtube好似冇左zoom in個function?

我諗呢部要七字頭

新U 係電量上，同imaging processing 上勁左
依家手機咪又靠chips 做processing
下粒U 處理低光 , HDR 又會加強左

你啱啊
但都要睇實際表現先比較到

除非佢勁過night sight
不過我覺得night sight 已經唔止10X light
HDR team 訪問話有快門三定五秒效果
當你手機正常用1/15 ， 三秒已50倍光(當iso , 光圈不變)

題外話：唔知點解我部V10影相總係覺得暗咗，而家用manual mode EV+1.0好似好D

不了 sorry
我自己整自己部機都驚整壞，係咁啱負碌俾我搞掂
你不如等官方system update fix bugs好過啦

其實7plus wifi問題係唔係永遠解決唔到?
成日連連下話上唔到網，但係其他電話電腦都照上緊
os都更新左幾次都係fix唔到

升左pie用平滑邊緣hide notch既話，開whatsapp個時有時會個Noticfication bar會落左一格然後好快閃一閃變返工正常位

有冇人都係咁？

官方話有可能一月update會fix
佢email同我講

希望啦...
wifi d 咁基本既野都可以搞成咁
成日要restart好煩

8.1實拍分享

屌你拎唔返張sim 卡出嚟

唔升好過升

試左recovery mode > graphic test未?

graphic test?
未喎，同wifi有關?
我次次上唔到網都要reboot

我果部sim 卡槽咁就收左皮

上左pie之後就倒水鳥

進不得
退亦難

張sim係大卡剪出黎?

唔係 頭先一吉個窿 有個清脆一聲 出唔到嚟

過幾日係數碼窿拎張新sim 卡先去整機

巴打！
乜型號??

Nokia 7pus

我用第三方軟件聽歌一關screen歌都關埋
係都要用google music先正常

做乜剪卡，換卡未得囉
剪卡壞slot有機會當人為

no，mdplayer，主要用player control+mdplayer 或google music remote 部7plus

android wear

有呢個機會

自己剪，
但張micro sim 係比nano
厚身咗少少!

以前買機人哋都叫我唔好剪卡，壞slot一嚟鋪頭唔會換機，二嚟可能俾人當人為要收錢整

邊部先

大更新有時要等番一兩日先穩定，再唔係就試reset

專為Nokia 7 plus打造嘅gcam有新update:

全部都work 可以做daily driver

另外Google Playground:
[url]
[/url]

升左好好用
靚左好多
係用snapchat 有少少bug

夜拍即刻超前幾個世紀

點解alarmy唔work架
屌係咪又係pie嘅問題
連續兩日唔知醒

呢個我之前用8嗰陣都有

Nokia 8.1 has “NEG” glass protection & not Corning Gorilla

提醒要拎nokia機去香港保養吧巴打
部分機維修冇零件
要等船期運話黎
我部nokia6.1p壞左差電都左兩個星期

有冇人知the club 買8.1有冇sd card?

巴打有無遇到問題

上月中買有

快d減價啦

咪用打造呢隻蝗字啦
mod 係 修改？改裝？

Reddit 講咗好耐
係Evenwell 個powersaving app 出事
kill 咗佢 或者 adb pm uninstall 就得

洗唔洗預約 ？
拎左新sim 卡整sim 卡槽

唔洗

點解我用nokia 8用night sights影暗位
個畫面會freeze咗 但係又影到相
有光位又郁得返

好撚柒多bug
keyboard轉中英又lag
又會成個mon無反應
又會收唔埋keyboard

似個app version唔夾
試下轉其他版本既gcam
始終原裝係for pixel

乜打造係蝗字咩？未聽過。
小弟唔係好識中文，sor9

用而設，ok?

去緊smartone買8.1
有咩要注意

7plus 著mon5個鐘就得返20%電
未升之前起碼6個半鐘先到20%

pie 係晒電咗
但個反差唔大又誇咗啲 ！

check機 完

起碼小一個鐘
之前都唔覺 今日用耐左就睇到分別

唔撚係掛
我部6.1plus又係個type c 位有問題

行街見到有暗位影咗兩張做對比
Nokia 7+
內置cam:

gcam with ns:

分别大到呢
hmd

又唔好咁講
暫時全世界得g-cam做到
iphone一樣係車尾燈都見唔到

Nokia 7+
內置：

g-cam:

cls
有冇尊為8仔整嘅gcam

wtf
好痴線

Ching 你有冇啲咩特別settings?

冇
就咁用night sight mode影

痴線，天黑影到好似日頭咁

全部都work係咪即係8.1都得

全部都work, I mean all functions in the app

即nightsight同portrait都得？

想問下gcam係唔係冇得儲存落sd card到?

強烈建議下張post將啲gcam link置頂

我部8.1用MGC_6.1.021_MI8_V2b_plus3都係咁

有無ching部8.1試到邊個version好？

我裝咗link入面Nokia 8 (Pie)個Gcam
終於正常用到喇
但間唔中對焦完個影相制灰咗撳唔到
要重開App

有冇6.1+ 的Gcam

好撚正

係，就連slow mo都得

係咪姐係用GOOGLE個CAM?

傳聞完全體嘅Nokia 9 pureview會喺8月發佈
會用855同打窿mon

Early rumor hints Nokia 9 PureView successor coming in August with SD855, 5G

用緊6.1.013
有playground

有兩部，845 一月 855 八月
應該差唔多spec

狗衝Nokia 9 plus/Nokia 9.1

啱啱入咗nokia 8.1, 用邊款gcam 好

真係笑死人，依家死死地氣減價

太貴無人吼？S710 中階手機 大舖逼減價

有冇機會趺穿3000?

打窿moon 喺隔離個三叔post被稱為家燕moon

8s喺百老匯陳列品價跌穿3000

Nokia cam

Gcam

成地精

夜視鏡不是夢

夜晚終於可以影到黑人

好撚好J 咁

可惜我覺得太大部...
7.1咁gen size就好

根本行貨都一早可以低過＄3000，Smartone CSL CMHK都有自己offer。就算係The Club都係＄3088，仲係平過出面大舖。

The Club ＄3038先真

而且gcam放大仲好過nokia cam

所以7.1 一出就買左
係買貴左少少

大舖平得個兩舊真係多謝晒

我喺呢度down 暫時正常 夜視都用到

下張POST應該置頂

好啊

所有功能都用到？

哇屌！
gcam解決咗nokia8拍片3秒失焦個萬年bug
仲識得追蹤定焦物

8.1 果個gcam慢動作好似用唔到
用返原生相機apps就得
btw 夜視堅正

用緊7plus j到出血

相機冇投訴 係WiFi

新post

ELOP又嚟啦

屌你老母木馬